Die Integration und Tests spielten eine zentrale Rolle im Entwicklungsprozess des Projekts, um 
sicherzustellen, dass die einzelnen Komponenten (App, Backend und Hardware) nahtlos 
zusammenarbeiten und die gesamte Funktionalität des Cocktailautomaten zuverlässig bereitstellen.

\subsection{Integration der Komponenten}

Die Integration des Gesamtsystems wurde schrittweise durchgeführt. Der Fokus lag darauf, die 
Kommunikation zwischen der App, dem Backend und der Hardware zu überprüfen und sicherzustellen, 
dass Bestellungen korrekt verarbeitet und an die Hardware weitergeleitet werden. Im Rahmen des 
Projekts wurde dabei folgender Prozess verifiziert:

\begin{itemize}
  \item Die mobile App sendet eine Bestellung mit einem Rezept an das Backend.
  \item Das Backend verarbeitet die Bestellung, greift auf die Rezeptdatenbank zu und leitet die 
relevanten Steuerbefehle an die Hardware weiter.
  \item Die Hardware führt die Befehle aus, steuert die Pumpen und Motoren an und stellt das 
gewünschte Rezept her.
\end{itemize}
Die Integrationsprüfung umfasste dabei verschiedene Szenarien, einschließlich der Erstellung und 
Zubereitung mehrerer Testrezepte, wobei aus praktischen Gründen Wasser anstelle der tatsächlichen 
Zutaten verwendet wurde. Die erfolgreiche Durchführung dieser Tests zeigte, dass die gesamte 
Prozesskette von der App bis zur Hardware stabil und fehlerfrei funktioniert.

\subsection{Teststrategie}

Im Projekt wurden die Tests ad hoc und iterativ durchgeführt, um Fehler schnell zu identifizieren 
und zu beheben. Die wichtigsten Tests waren:

\hyphenation{Funk-tio-na-li-tät}
% TODO: fix overfull hbox in 'App-Usability-Tests'
\begin{itemize}
  \item \textbf{Integrationstests:} Regelmäßige Überprüfung, ob die gesamte Prozesskette 
    (App \textrightarrow{} Backend \textrightarrow{} Hardware) wie gewünscht funktioniert.
  \item \textbf{Systemtests:} Abschließende Tests, bei denen mehrere Testrezepte angelegt und 
    zubereitet wurden. Diese Tests stellten sicher, dass die Datenübertragung, Rezeptverwaltung und 
    Hardwaresteuerung korrekt umgesetzt sind.
  \item \textbf{Lasttests:} Überprüfung der Systemperformance und Stabilität bei höherer Belastung 
    (siehe Abschnitt \ref{subsec:lasttests}).
  \item \textbf{App-Usability-Tests:} Um die Benutzerfreundlichkeit und Funktionalität der mobilen 
    App zu evaluieren, wurde diese neun Personen vorgestellt. Die Nutzer erhielten die Gelegenheit, 
    alle Funktionen der App zu testen. Anschließend bewerteten sie die App in den Kategorien 
    \textit{Benutzerfreundlichkeit}, \textit{Funktionsumfang} sowie \textit{Stabilität und Leistung} 
    auf einer Skala von 1 (schlecht) bis 5 (sehr gut). Die Ergebnisse waren überwiegend positiv, 
    insbesondere im Bereich Stabilität und Leistung, wo keine Probleme festgestellt wurden. Alle 
    Teilnehmer lobten die intuitive Bedienung und das klare Design.
  \item \textbf{Pumpleistungstest:} Überprüfung der Funktionalität und Genauigkeit der Pumpsysteme. 
    Dabei wurden die Pumpen mit Wasser befüllt und die ausgegebene Menge mittels einer Waage 
    gemessen.
\end{itemize}

\subsection{Lasttests}
\label{subsec:lasttests}

Um die Skalierbarkeit und Performance des Systems zu überprüfen, wurden Lasttests mithilfe von 
\texttt{k6} durchgeführt. Die Tests konzentrierten sich auf die Belastbarkeit der Backend-API bei 
einer großen Anzahl gleichzeitiger Anfragen. Dabei wurden unterschiedliche Szenarien simuliert, 
darunter das Abrufen von Rezepten und das Auslösen von Bestellungen.\newline

\textbf{Beispiel-Szenario:}
\begin{itemize}
  \item Stufenweise Erhöhung der gleichzeitigen Benutzer von 1 auf 20 in Intervallen von 30 Sekunden.
  \item Messung von Latenzzeiten, Fehlerraten und Erfolgsquoten.
\end{itemize}

\textbf{Herausforderungen:} Während der Tests zeigte sich, dass bei starker Auslastung und 
mehreren Containerinstanzen Bestellungen nicht immer korrekt verarbeitet wurden. Dies lag daran, 
dass Websocket-Verbindungen jeweils im RAM der Container gehalten werden. Wenn eine Anfrage an 
einen anderen Container weitergeleitet wird, als den, der die Verbindung hält, konnte diese nicht 
verarbeitet werden.\newline

% TODO: fix tangling references
\textbf{Ergebnisse:} Die genaue Analyse der Lasttestergebnisse wird in Abschnitt 
\ref{subsec:lasttest_results} beschrieben.

\subsection{Fehlerbehebung und Lösungen}

Ein Hauptproblem während der Lasttests war die Verwaltung der Websocket-Verbindungen. Um dieses 
Problem zu beheben, könnten folgende Maßnahmen zukünftig implementiert werden:

\begin{itemize}
  \item Verwendung eines dedizierten Websocket-Servers, der Verbindungen zentral verwaltet.
  \item Einführung eines Lastverteilers, der Anfragen konsistent an die richtigen Container 
  weiterleitet.
\end{itemize}
Diese Maßnahmen könnten die Zuverlässigkeit und Skalierbarkeit des Systems erheblich verbessern.

