% Hier folgt der Inhalt des Abschnitts "Fazit und Ausblick".
\subsection{Fazit}
Das Projekt hat gezeigt, dass die Kombination aus Hardware, Software und Cloud-Diensten 
erfolgreich zur Automatisierung der Cocktailzubereitung genutzt werden kann. Die definierten 
Hauptziele des Projekts wurden weitestgehend erreicht:

\begin{itemize}
    \item Die Maschine kann Cocktails entsprechend der über die App ausgewählten Rezepte 
        zusammenmixen.
    \item In der App können Benutzer Getränke, Zutaten und Slots anlegen, ändern und löschen.
    \item Die Integration zwischen App, Backend und Hardware funktioniert stabil und erfüllt die 
        Kernanforderungen.
\end{itemize}

Besonders positiv hervorzuheben ist die erfolgreiche Umsetzung folgender Punkte:

\begin{itemize}
    \item Hosting des Backends über Google Cloud
    \item Erstellung einer funktionsfähigen Android-App
    \item Zuverlässige Verkabelung und Integration der Hardware
\end{itemize}
Trotz der Erfolge gab es auch Herausforderungen, die nur teilweise gelöst werden konnten. 
Beispielsweise verursachen die Treiber des Schrittmotors und des Linearmotors Schwankungen im 
Ground, was die Übertragung von Daten beeinträchtigt. Dies führt insbesondere bei feineren 
Komponenten wie der Waage zu Störungen, obwohl diese außerhalb des Systems problemlos funktioniert 
hat.

Zudem gab es Einschränkungen bei der Auswahl bestimmter Hardware-Komponenten. So sind die 
Spirituosenausschänker gelegentlich unzuverlässig, was zu Ausfällen führen kann. Die Kraft, die 
erforderlich ist, um diese Ausschänker zu bedienen, wurde ebenfalls unterschätzt. Dies machte 
einen Wechsel von Servomotoren zu einem leistungsfähigeren Linearmotor notwendig.

Insgesamt hat das Projekt die Kenntnisse im Bereich Elektronik, Stromversorgung sowie in der 
Entwicklung und Bereitstellung von Apps und Backends erheblich erweitert.

\subsection{Ausblick}
Für die Zukunft sind mehrere Erweiterungen und Optimierungen geplant, um die Funktionalität und 
Zuverlässigkeit des Systems weiter zu verbessern:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Ansteuerbare LEDs:} Diese sollen nicht nur für eine ansprechende Optik sorgen, sondern
    auch leere Flaschen in den Slots durch die gezielte Ansteuerung einzelner LEDs sichtbar machen. Die Umsetzung wird jedoch durch Störsignale im Ground beeinträchtigt, die zunächst behoben werden müssen.
    \item \textbf{Rollenzuweisung:} Benutzer sollen unterschiedliche Rollen erhalten, um 
        beispielsweise das Verändern von Rezepten und Zutaten auf autorisierte Nutzer zu beschränken.
    \item \textbf{Hardwareverwaltung in der App:} Es soll möglich sein, mehrere Smartender-Geräte 
        über die App zu steuern und zu verwalten.
    \item \textbf{Spülprogramm:} Ein automatisches Spülprogramm soll die Reinigung der Schläuche 
        erleichtern und Restflüssigkeiten entfernen.
    \item \textbf{WLAN-Einrichtung:} Die WLAN-Konfiguration soll über die App erfolgen, um die 
        Notwendigkeit einer Tastatur und eines Displays am Raspberry Pi zu vermeiden und die 
        Einrichtung zu erleichtern.
    \item \textbf{Integration einer Waage:} Eine Waage soll die genaue Bestimmung der im Becher 
        befindlichen Flüssigkeitsmenge ermöglichen. Dies erfordert jedoch die Behebung der 
        bestehenden Störsignale im Ground.
\end{itemize}
Diese Erweiterungen würden den Smartender zu einer noch vielseitigeren Lösung für private und 
kommerzielle Anwendungen machen.